---
title: 职业发展
cover: /images/CareerDevelopment/1.jpeg
comments: true
categories: Life
tags: Story
abbrlink: 241ceaf9
date: 2020-04-15
updated: 2021-12-25
---

<!-- more --> 

# 学习方法

><font size=3>1.广泛阅读
2.迁移学习
3.归纳总结</font>

# 职业

><font size=3>1、嵌入式工程师
2、中医
3、投资者与合作者</font>

# 嵌入式工程师

## 职业区分

**1、嵌入式驱动工程师：**

编写和移植各种芯片驱动（如音频芯片），优化硬件设备驱动（如温湿度传感器），得精通各种硬件接口协议（如I2C协议）、系统调度、信号量、锁机制等等，开发难度最大。

该类开发者一般是软硬件综合型人才，一般的嵌入式驱动工程师指LINUX上的驱动开发工程师，需要精通Linux驱动框架（platform框架、input子系统框架等），结合芯片本身去编写驱动，驱动的好坏很大程度上决定一个产品的好坏。

**2、嵌入式系统工程师：**

主要是编写固件，根据不同平台移植操作系统，根据应用场景来优化系统，需要熟悉整个操作系统组成与调度，对固件的稳定性高求很高。

**3、嵌入式应用工程师：**

编写业务逻辑程序，调用驱动工程师提供的接口控制设备，软件开发过程所涉内容范围非常广，主要使用C语言开发，但经常会涉及C++、Java、python、Java、PHP等各类语言以及各种脚本语言、数据库、前端后台、各种通讯协议、甚至一些从来没听过的协议或概念。这需要很强的学习能力。

## 掌握技能

1.掌握C语言基础知识，C语言作为一门基础语言，无论对嵌入式软件还是硬件开发编程，都会有很大的帮助。
2.了解操作系统，对操作系统了解也很有必要，比如进程、线程和系统是怎么分配资源等等相关内容，对你的软件开发会有很大的帮助。
3.了解Linux或者wince下的编程。
4.具有单片机或者ARM或者MIPS等等相关基础。
5.其他知识的扩充，我们可以通过阅读一些优秀代码，来了解UBOOT的源代码，或者可以学习下linux源代码等等相关知识。

## 知识储备

**一、C语言**

嵌入式Linux工程师的学习需要具备一定的C语言基础，C语言是嵌入式领域最重要也是最主要的编程语言，通过大量编程实例重点理解C语言的基础编程以及高级编程知识。包括：基本数据类型、数组、指针、结构体、链表、文件操作、队列、栈等。

**二、Linux基础**

Linux操作系统的概念、安装方法，详细了解Linux下的目录结构、基本命令、编辑器VI ,编译器GCC，调试器GDB和 Make 项目管理工具, Shell Makefile脚本编写等知识，嵌入式开发环境的搭建。

**三、Linux系统编程**

重点学习标准I/O库，Linux多任务编程中的多进程和多线程，以及进程间通信(pipe、FIFO、消息队列、共享内存、signal、信号量等)，同步与互斥对共享资源访问控制等重要知识，主要提升对Linux应用开发的理解和代码调试的能力。

**四、Linux网络编程**

计算机网络在嵌入式Linux系统应用开发过程中使用非常广泛，通过Linux网络发展、TCP/IP协议、socket编程、TCP网络编程、UDP网络编程、Web编程开发等方面入手，全面了解Linux网络应用程序开发。重点学习网络编程相关API，熟练掌握TCP协议服务器的编程方法和并发服务器的实现，了解HTTP协议及其实现方法，熟悉UDP广播、多播的原理及编程方法，掌握混合C/S架构网络通信系统的设计，熟悉HTML,Javascript等Web编程技术及实现方法。

**五、数据结构与算法**

数据结构及算法在嵌入式底层驱动、通信协议、及各种引擎开发中会得到大量应用，对其掌握的好坏直接影响程序的效率、简洁及健壮性。此阶段的学习要重点理解数据结构与算法的基础内容，包括顺序表、链表、队列、栈、树、图、哈希表、各种查找排序算法等应用及其C语言实现过程。

**六、C++、QT**

C++ 是Linux应用开发主要语言之一，本阶段重点掌握面向对象编程的基本思想以及C++的重要内容。图形界面编程是嵌入式开发中非常重要的一个环节。由于QT具有跨平台、面向对象、丰富API、支持2D/3D渲染、支持XML、多国语等强大功能，在嵌入式领域的GUI开发中得到了广范的应用，在本阶段通过基于QT图形库的学习使学员可以熟练编写GUI程序，并移植QT应用程序到Cortex-A8平台。包括IDE使用、QT部件及布局管理器、信息与槽机制的应用、鼠标、键盘及绘图事件处理及文件处理的应用。

**七、Cortex A8、Linux 平台开发**

通过基于CPU了解芯片手册的基本阅读技巧，掌握系统资源、时钟控制器、电源管理、异常中断控制器、nandflash控制器等模块，为底层平台搭建做好准备。

Linux平台包括内核裁减、内核移植、交叉编译、GNU工具使用、内核调试、Bootloader介绍、制作与原理分析、根文件系统制作以及向内核中添加自己的模块，并在运行自己制作的Linux系统,集成部署Linux系统整个流程。同时了解Android操作系统开发流程。Android系统是基于Linux平台的开源操作系统，该平台由操作系统、中间件、用户界面和应用软件组成，是首个为移动终端打造的真正开放和完整的移动软件，目前它的应用不再局限于移动终端，还包括数据电视、机顶盒、PDA等消费类电子产品。

**八、驱动开发**

驱动程序设计是嵌入式Linux开发工作中重要的一部分，也是比较困难的一部分。要熟悉Linux的内核机制、驱动程序与用户级应用程序的接口，掌握系统对设备的并发操作。熟悉所开发硬件的工作原理，具备ARM硬件接口的基础知识，熟悉ARM处理器资源、掌握Linux设备驱动原理框架，熟悉工程中常见Linux高级字符设备、块设备、网络设备、USB设备等驱动开发，在工作中能独立胜任底层驱动开发。

**九、项目经验**

## 书籍

**一、bootloader**

1. 对硬件的操作，需要看原理图、芯片手册。《微机原理》《数字电路》
2. 英文芯片手册
3. 对ARM体系处理器的了解, 汇编指令，异常模式、MMU。《ARM体系架构与编程》
4. 《嵌入式Linux应用开发完全手册》

**二、内核**

学习怎么写驱动，对内核必须深刻了解。对里面的调度机制、内存管理机制、文件管理机制等等有所了解。
1. linux内核完全注释》
2. 选读《Linux内核情景分析》

**三、驱动**

1.《Linux设备驱动》
2.《linux设备驱动开发详解》

## 思维转变

1.学习利用搜索引擎，学习开源项目
2.离开舒适圈，尝试不熟悉的东西
3.熟悉实时操作系统（RTOS）和Linux系统
4.培养多元化技能与系统观
5.要能熟悉开放源码软件
6.建立系统级的工程思维
7.要能透过文字或绘图，明确表达自己的想法与意见

# 中医

## 掌握技能

## 知识储备

## 书籍

# 投资者与合作者

## 掌握技能

## 知识储备
